# Мануал по GitLab для нашего героя 2 проекта

## Создание личного репозитория с нужным .gitignore и простым README.MD
Прежде всего необходимо зарегистрироваться на GitLab.
Далее после создания открываем меню слева сверху **Menu**.
Там находим вкладку проектов **Projects**.
Создаём новый проект **Create new project**.

![1_2](/manual_files/1_2.png)

Откроется страница, на которой мы заполняем информацией все ячейки.

![1_3](/manual_files/1_3.png)

Создаём проект

![1_4](/manual_files/1_4.png)

Подтверждаем создание README-файла, на GitLab это можно сделать сразу после создания проекта.
Добавляем новый файл к проекту: после названия ветки, в которую мы попали в начале (main) есть плюсик, нажав на плюсик найдём **New file**.
Необходимо заполнить все поля. Название .gitignore, текст примерно как в файле: [gitignore_manual.txt](/manual_files/gitignore_manual.txt)
Добавляем файл в ветку main



## Создание веток develop и master
В меню слева находим раздел **Repository**, в котором есть раздел **Branches**.

![2_1](/manual_files/2_1.png)

Используем кнопку **New branch**, которая находится справа сверху. Вводим соответствующее название, ветку создаём из ветки **main**.

![2_2](/manual_files/2_2.png)

Так будет выглядеть раздел **Branches** после создания веток.

![2_4](/manual_files/2_4.png)


## Установка ветки develop по умолчанию
В меню слева находим раздел **Setting**, нажимаем на него, после этого открывается список. В нём находим раздел **Repository**.

![3_1](/manual_files/3_1.png)

Раскройте меню **Default branch** и впишите в единственном окошке ветку **develop**.

![3_3](/manual_files/3_3.png)

Сохраните изменения.



## Создание issue на создание текущего мануала
В меню слева находим раздел **Issue**. Находим кнопку **New Issue** слева сверху.

![4_1](/manual_files/4_1.png)
 
Заполните необходимые поля: заголовок **Title**, описание **Description**. При необходимости отметьте галочку о конфидециальности, впишите Due data

![4_2](/manual_files/4_2.png)

Создайте issue кнопкой **Create new issue**.




## Создание ветки по issue
После создания **issue** мы перешли в него.
_К этому пункту всегда можно вернуться из левого меню: раздел **Issues**, в нём выбираем нужный **issue_**

По кнопке **Create merge request** выпадает список, в котором необходимо выбрать **Create branch**.

![5_1](/manual_files/5_1.png)

Название ветки будет внесено автоматически.
Теперь можно создать ветку.



## Создание merge request по ветке в develop
В меню слева находим раздел **Merge requests**, в нём справа сверху **New merge request**.

![6_1](/manual_files/6_1.png)

Заполняем правильно поля: справа пишем ветку **develop**, а слева ветку, которую будем вливать.

![6_2](/manual_files/6_2.png)

Используем кнопку **Compare branches and continue** для продолжения.

В открывшемся окне заполняем поля, связанные с данным **merge request**.

![6_3](/manual_files/6_3.png)

Обращаем внимание на галочку внизу страницы "_Delete source branch when merge request is accepted._", отмечаем по необходимости.

![6_4](/manual_files/6_4.png)

Создаём **merge request**. 

## Комментирование и принятие реквеста
В меню слева находим раздел **Merge requests**, в нём необходимый нам **merge request**.

Для принятия **merge request** используем кнопку **approve**.

![7_2](/manual_files/7_2.png) 

Чтобы прокомментировать, можно написать ниже сообщение в специальном поле. 

![7_1](/manual_files/7_1.png)

Дальше остаётся только оставить комментарий с помощью кнопки **Comment**.

![7_3](/manual_files/7_3.png)

Для принятия **merge request** необходимо нажать кнопку **Merge** в середине страницы.

## Формирование стабильной версии в master с простановкой тега
В меню слева находим раздел **Repository**, в котором есть раздел **Branches**.
Используем кнопку **New branch**, которая находится справа сверху. Вводим соответствующее название, ветку создаём из ветки **master**.

В меню слева находим раздел **Repository**, в котором есть раздел **Tags**. Слева сверху нажимаем на кнопку **New tag**.

Заполняем поля: **Tag name** - название, **Create from** -- выбираем **master**, **message** по необходимости, **Release notes** по необходимости.

Создаём тэг с помощью кнопки **Create tag**

## Работа с wiki проекта
Находим раздел **Wiki** в меню слева.
Нажимаем кнопку **Create your first page**
Заполняем по необходимости поля: заголовок **Title** и сам текст. Возле окошка редактирования есть вкладка **Preview**, на которой можно посмотреть, как это будет выглядеть.
